\begin{recipe}
[% 
    preparationtime = {\unit[45]{min}},
    portion = {\portion{2}},
    source = {\protect\recipesource{https://www.instagram.com/p/DF5fIMMJA74/}{Instagram: johnnymeatless}},
    calory = {895kcal (1340kcal) | 28g (42g) Protein | 88g (182g) KH | 47g (49g) Fett},
    price = {2,40€ (3,70€)},
    %rating = {1},
]
{Garlicky Soy Sauce Tofu Bites}

%\graph{% pictures
%    big=pic/hauptgericht/08_garlic-soy-tofu-bites
%}

\introduction{%
Knusprige, goldbraun frittierte Tofuwürfel in einer intensiven Knoblauch-Soja-Butter-Sauce. Außen crunchy, innen weich – und mit genau der richtigen Mischung aus salzig, süß und leicht scharf. Perfekt als Hauptgericht mit Reis oder einfach direkt aus der Schüssel snacken.
}

\ingredients{
    \textbf{Tofu} & \\
    300 g & Fester Tofu\index{Tofu \& Fleischalternativen!Tofu}\\
    1 TL & Salz\\
    1 EL & Knoblauchpulver\\
    \\
    \textbf{Teig} & \\
    120 g & Weizenmehl\index{Getreide \& Teigwaren!Weizenmehl}\\
    60 g & Speisestärke\index{Getreide \& Teigwaren!Speisestärke}\\
    2 TL & Chilipulver\\
    1 TL & Pfeffer\\
    1 TL & Ital. Kräuter\\
    1 EL & Knoblauchpulver\\
    \nicefrac{1}{2} TL & Zwiebelgranulat\\
    125 ml & Wasser\\
    & Öl zum Frittieren\\
    \\
    \textbf{Sauce} & \\
    3 EL & Vegane Butter\\
    5--6 Zehen & Knoblauch\index{Gemüse!Knoblauch}\\
    60 ml & Sojasauce\\
    2 EL & Ahornsirup\\
    optional & Sriracha
}

\preparation{%
    \step%
    \textbf{Tofu vorbereiten:} Tofu gut pressen, damit überschüssige Flüssigkeit entweicht. In mundgerechte Würfel schneiden und mit Salz und Knoblauchpulver vermengen. 15 Minuten ziehen lassen.
    
    \step%
    \textbf{Panade vorbereiten:} Mehl, Speisestärke, Gewürze und Kräuter mischen. Die Hälfte der Mischung mit 125 ml Wasser zu einem dickflüssigen Teig verrühren.
    
    \step%
    \textbf{Tofu panieren:} Tofuwürfel zuerst im nassen Teig wenden, anschließend in der trockenen Mehlmischung gründlich panieren.
    
    \step%
    \textbf{Frittieren:} Öl in einem Topf oder einer tiefen Pfanne auf etwa 170--180 °C erhitzen. Tofu portionsweise 3--5 Minuten goldbraun ausbacken. Auf Küchenpapier abtropfen lassen.
    
    \step%
    \textbf{Sauce zubereiten:} Vegane Butter in einer Pfanne schmelzen. Fein gehackten Knoblauch kurz anschwitzen (nicht bräunen). Sojasauce und Ahornsirup zugeben und 2--3 Minuten leicht einkochen lassen. Optional Sriracha einrühren.
    
    \step%
    Tofu in die Sauce geben und vorsichtig schwenken, bis alle Stücke überzogen sind. Sofort servieren.
}

\suggestion[Beilage]{%
    Dazu passt Reis und Brokkoli. Pro Portion rechne ich mit 100 g ungekochtem Reis und 250 g Brokkoli.
}

\hint{
    Für extra Crunch kann der Tofu nach dem ersten Frittieren kurz ruhen und ein zweites Mal für 1--2 Minuten ausgebacken werden.
}

\end{recipe}