\begin{recipe}
[% 
    preparationtime = {\unit[1]{h}\unit[10]{min}},
    portion = {\portion{2--3}},
    source = {\protect\recipesource{https://www.instagram.com/p/DKhow0NCx8r/}{Instagram: justinekeptcalmandwentvegan}},
    calory = {\unit[985]{kcal} | 21g Protein | 122g KH | 45g Fett},
    rating = {4},
    price = {3,09€}
]
{Gnocchi mit Zitronen-Frischkäsefüllung auf Cashew-Weißwein-Sauce}

\graph{% pictures
    big=pic/hauptgericht/01_gnocci-zitrone
}

\introduction{%
    Cremige, leicht säuerliche Gnocchi mit einer frischen Zitronen-Frischkäsefüllung, serviert auf einer aromatischen Cashew-Weißwein-Sauce. Perfekt wenn man zusammen etwas schönes kochen will.
}

\ingredients{%
    500 g & Kartoffeln (mit Schale) (mehligkochend)\\
    130 g & veganer Frischkäse\index{Dairy!Frischkäse}\\
    65 g & Speisestärke\index{Getreide \& Teigwaren!Speisestärke}\\
    40 g & Mehl\index{Getreide \& Teigwaren!Mehl}\\
    1 & Zitrone (Abrieb + Saft)\index{Obst!Zitrone}\\
    50 ml & Weißwein\\
    50 g & Cashews\\
    \nicefrac{1}{2} TL & Miso (weiß)\\
    70 g & vegane Sahne\index{Dairy!Sahne}\\
    50 ml & Olivenöl\\
    \nicefrac{1}{4} Bund & Petersilie\\
    & Salz, Pfeffer, Gewürze (Schnittlauch etc.)
}

\preparation{%
    \step%
    \textbf{Füllung:} Frischkäse mit dem Saft einer halben Zitrone, Salz und Gewürzen verrühren. Kurz im Tiefkühler anziehen lassen, damit die Masse fester wird.
        
        
    \step%
    \textbf{Teig:} Kartoffeln schälen, weich kochen und noch warm zerstampfen. Zitronenabrieb, Speisestärke und Mehl unterheben und zu einem geschmeidigen Teig vermengen.
        
        
    \step%
    \textbf{Sauce:} Cashews mit Weißwein, Miso, Sahne und etwas Zitronensaft fein pürieren.
        Viel Pfeffer anrösten, dann Püree zugeben und mit Wasser aufkochen.
        
        
    \step%
    \textbf{Kräuteröl:} Petersilie mit Olivenöl fein pürieren und durch ein Sieb streichen.
        
        
    \step%
    \textbf{Formen:} Teig zu Kreisen formen, jeweils etwas Füllung hineingeben und verschließen. Die Form sollte an eine Zitrone errinern. Vorsichtig in leicht siedendem Wasser gar ziehen lassen, wenn sie oben schwimmen noch etwa 2min länger garen.
        
        
    \step%
    Gnocchi auf der Sauce anrichten und mit Kräuteröl beträufeln.
}
    
\end{recipe}