\begin{recipe}
[% 
    preparationtime = {\unit[15]{min}},
    portion = {\portion{2}},
    source = {\protect\recipesource{https://www.instagram.com/p/DNjAktnie8\_/}{Instagram: fitgreenmind}},
    calory = {750kcal | 23g Protein | 103g KH | 28g Fett},
    price = {3,70€},
    %rating = {1},
]
{Smash Falafel Wrap}

%\graph{% pictures
%    big=pic/hauptgericht/08_smash-falafel-wrap
%}

\introduction{%
Knusprig angebratene Falafel-Paste direkt auf dem Fladenbrot – außen goldbraun, innen saftig. Schnell gemacht und perfekt für ein unkompliziertes, proteinreiches Mittagessen.
}

\ingredients{
    \textbf{Falafel-Masse} & \\
    1 Dose & Kichererbsen\index{Hülsenfrüchte!Kichererbse}\\
    1 Bund & Petersilie\index{Kräuter!Petersilie}\\
    1 Bund & Koriander\index{Kräuter!Koriander}\\
    1 Zehe & Knoblauch\index{Gemüse!Knoblauch}\\
    1 TL & Kreuzkümmel\\
    1 TL & Gemahlener Koriander\\
    2 EL & Weizenmehl\index{Getreide!Weizenmehl}\\
    & Salz\\
    \textbf{Wrap} & \\
    2 & Fladenbrote\index{Getreide!Fladenbrot}\\
    1 & Gurke\index{Gemüse!Gurke}\\
    1--2 & Tomaten\index{Gemüse!Tomate}\\
    \textbf{Sauce} & \\
    1 TL & Tahini\\
    2 EL & Veganer Joghurt\index{Milchprodukte \& Alternativen!Veganer Joghurt}\\
    \nicefrac{1}{2} EL & Zitronensaft\\
    1 EL & Ahornsirup\\
    & Salz
}

\preparation{%
    \step%
    Kichererbsen abspülen und gut abtropfen lassen. Mit Petersilie, Koriander, Knoblauch, Gewürzen, Mehl und Salz zu einer groben Paste mixen.
    
    \step%
    Masse gleichmäßig auf die Fladenbrote streichen und leicht andrücken.
    
    \step%
    Etwas Öl in einer Pfanne erhitzen und die belegte Seite zuerst 3--4 Minuten goldbraun braten. Wenden und kurz fertig braten.
    
    \step%
    Für die Sauce Tahini, veganen Joghurt, Zitronensaft, Ahornsirup und Salz verrühren.
    
    \step%
    Wraps mit Gurke, Tomate und Sauce füllen, zusammenklappen und servieren.
}

\suggestion[Extra Crunch]{%
    Mit eingelegten Zwiebeln oder etwas Chiliöl bekommt der Wrap noch mehr Tiefe.
}

\end{recipe}